覺唔覺疫情已經KO哂班環保膠？

成年都唔知浪費左幾多口罩、紙巾、外賣盒……

留名等睇幾年後有海龜比口罩纏死
跟著d環保撚就開始出post批鬥全世界響疫情期間乜乜乜
再spin去即棄餐具碗碟，計畫通

你講岩左

防疫物資釀生態危機 巴西發現企鵝屍體胃內有口罩

過去一年，人類大量使用口罩，並且沒有妥善處理，造成了生態危機，有動物更因此而喪命。 善待動物組織（PETA）人員接受《法新社》訪問時表示，口罩無法很快消失於自然環境，丟棄後會對環境與一同生活在地球的動物造成傷害。 根據環保團體「海洋亞洲」（OceansAsia）資料，去年有超過15億個口罩流入全球海洋，相當於新增6200噸海洋塑膠污染。 去年9月，巴西保育人士在被沖上岸的企鵝屍體的胃內，發現一個口罩，在邁阿密外海，也有河豚因口罩而喪命。法國的非營利組織「海洋清潔行動」（Operation Mer Propre）於去年9月，亦曾在地中海的鹹水潟湖，發現一隻困死於口罩裡的螃蟹。